\documentclass[a4paper,landscape,extrafontsizes,12pt,oneside]{memoir}
\usepackage{nag} % warns about obsolete commands when used
\usepackage{amsthm} % precisa vir antes de fixltx2e (arrg!)
\usepackage{fixltx2e} % para usar \( e \) em chapter, section etc

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[T1]{eulervm} \renewcommand{\rmdefault}{pplx}

\usepackage{multicol}
\usepackage{microtype}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=purple]{hyperref}
\usepackage{memhfixc} % To make hyperref work with memoir

\usepackage[brazil]{babel}

\usepackage{tikz}

\newenvironment{duvida}%
  {\plainbreak1\begin{hangparas}{5em}{1}\textbf{Dúvida: }\ignorespaces}%
  {\end{hangparas}}


% Usando este ambiente, fica fácil depois colocar um índice por aula,
% com o resumo dela.
\newenvironment{resumo-aula}[3]{%
  % Põe aula no índice
  \phantomsection% <- this is something for the hyperlink to go to
  \addcontentsline{toc}{section}{%
    \numberline{}#1/#2/#3%
  % Imprime dia da aula
  }\plainbreak{2}\noindent\textsc{%
      #1\thinspace/\thinspace#2\thinspace/\thinspace#3}%
    \quad\ignorespaces}{\pfbreak}

\newenvironment{prova}{\begin{proof}}{\end{proof}}

\newtheoremstyle{plain}% name of the style to be used
  {0pt}% measure of space to leave above the theorem. E.g.: 3pt
  {0pt}% measure of space to leave below the theorem. E.g.: 3pt
  {\normalfont}% name of font to use in the body of the theorem
  {0pt}% measure of space to indent
  {\bfseries}% name of head font
  {}% punctuation between head and body
  {\newline}% space after theorem head; `` `` = normal interword
             % space
  {\thmname{#1}\thmnumber{ #2}{. \normalfont\thmnote{(#3)}}}% Manually specify head

\theoremstyle{plain}
\newtheorem{teorema}{Teorema}[chapter]
\newtheorem{conjectura}[teorema]{Conjectura}
\newtheorem{corolario}[teorema]{Corolário}
\newtheorem{proposicao}[teorema]{Proposição}
\newtheorem{lema}[teorema]{Lema}
\newtheorem{observacao}[teorema]{Observação}
\newtheorem{afirmacao}[teorema]{Afirmação}
\newtheorem{fato}{Fato}[chapter]
\newtheorem{definicao}{Definição}[chapter]

% Marca uma figura faltante
\newcommand{\faltafigura}{%
  \tikz \node[draw,rectangle,inner sep=2em,rounded corners,gray] {Use a
  imaginação.};}

% Para pequenos lembretes no texto
\newcommand{\alerta}[1]{\textcolor{red}{\textbf{#1}}}

% No futuro, as notas devem ter glossários.
% Para não ter retrabalho, estou usando estes 
% ganchos (hooks) para marcar onde ocorre a 
% definição de novos conceitos ou a sua menção.
% (claro, nem toda menção é relevante...
% ----------------------------------------------
%
% Definição de um conceito (hook para glossário)
\newcommand{\defi}[1]{%\textcolor{green!60!blue}
  \textbf{#1}}
% Menção de um conceito (hook para glossário)
\newcommand{\mencao}[1]{%\textcolor{blue!80!red}
  \textsl{#1}}
%\newcommand{\implies}{\ensuremath{\Leftrightarrow}}


% Matemática 
% ----------
% Complemento de um conjunto
\newcommand{\compl}[1]{\ensuremath{\overline{#1}}}
% Sugestão
\newcommand{\hint}[1]{\noindent\textit{Sugestão:} #1}


